美駐港領事訪京 敏感時刻晤張曉明 議員指公開會面奇怪 料與華為有關

2018年12月12日

美駐港領事訪京 敏感時刻晤張曉明
議員指公開會面奇怪 料與華為有關

唐偉康（左）上周五到北京與張曉明會面，港澳辦網頁發放會面照，形容張是「應約會見」。港澳辦圖片

【本報訊】華為副董事長兼首席財務官孟晚舟在加拿大被捕，中美關係升溫，近期突然舉動頻頻的美國駐港澳總領事唐偉康，上周五到北京與港澳辦主任張曉明會面，港澳辦網頁發放兩人會面照，形容張是「應約會見」。有民主派指美領事與港澳辦也有會面，但令人感奇怪的是港澳辦主動公開事件，或暗示對華為事件的關注；自由黨黨魁鍾國斌形容唐此時訪京令人奇怪，猜想港澳辦想更多了解香港情況；美領館發言人則指兩人討論了港澳最新發展。

記者：許偉賢 陳嘉裕

孟晚舟是香港永久居民，涉事的公司SKYCOM則在香港，令香港處身華為事件的風眼。而在孟晚舟被捕消息揭發前，美方對港動作頻頻，除唐偉康罕有接受傳媒訪問，於港台本月4日播出的《視點31》訪問中談中美貿易戰，理解港人對貿易戰有焦慮外，亦回應了朱凱廸被DQ參加村選資格一事。美國駐港領事館前日又主動公開美國國務院代表團及商務部代表上周訪港，更要求港府加強執行對北韓及伊朗制裁。

港澳辦上周五於網頁貼相，指當日上午張曉明在港澳辦「應約會見」唐偉康一行人，圖說特別標示「應約會見」，即張並非主動約見，但除了相片與圖說，港澳辦未有交代會面內容。特別之處是上周四、即兩人會面前一日，爆出孟晚舟在加拿大時間12月1日於加國被捕、美國要求引導受審的消息。

相關新聞：支持者旁聽 庭上播中國國歌

聲稱討論港澳最新發展

外界關注兩人這場世紀會面，會否談及華為風暴。美領館發言人回覆《蘋果》指，唐與張席間討論了港、澳最新發展，並談及美國對兩個特區持續成功的貢獻。適逢美國國務院代表團及商務部代表於上周三至五訪港，曾與港府部門代表會面討論雙方在執行制裁及貿易管制合作上最新進展，由於唐於7日與張會面，未知代表團是否同時在席。

據了解，美領事過往也曾到北京與港澳辦官員見面；今次在敏感時刻出訪，難免惹人揣測，會計界議員梁繼昌坦言唐偉康與張曉明會面不足為奇，但一般不會公開，今次港澳辦在華為事發後公開曾經會面，或暗示關注事件。梁下周會與唐偉康見面，料論及近日貿易議題。自由黨黨魁鍾國斌對唐偉康突訪京表示奇怪，認為美國在北京有大使作為代表，照理毋須唐偉康由香港飛到北京，估計港澳辦有意了解香港情況。

以鍾所知，香港政府與美國領事的接觸較少，懷疑是唐特意要飛到北京原因之一，是呼籲特區政府在中美貿易戰下與各方，包括美商會及美領事保持溝通。

下一則
下一則
學生動源到美領館遞請願信

支持者旁聽 庭上播中國國歌
京報復 拘加拿大前外交官
任職華為10年 孟夫首現法院管理層證婚 在港註冊
孟羈押所低設防 空間足供輔導
中美貿易通話避提孟晚舟被捕
王毅：絕不坐視 還世間「正義」
【華為危機】華為發官方聲明： 期待美加及時、公正作出結論
【溫哥華直擊】孟晚舟獲准$5,840萬保釋戴電子腳鐐 明年6/2再出庭
【華為危機】孟晚舟眼泛淚光向夫點頭微笑 多人鼓掌
【華為危機】13項保釋條件 11pm後禁外出 孟要到懲教署報到
【華為危機】特朗普︰或會介入孟晚舟事件 以推進中美貿易關係
【華為危機】美方未提出引渡要求 法官：案件或要拖數年
【華為危機】加國外交官遭北京拘留 美加或向中國發旅遊提示
【華為危機】加國外交官研究北韓中伏？ 北京2朋友憂遭中共監控
三本特區護照曝光解謎團 孟晚舟8,800萬爭保釋

美中分享管治香港權力

果然小明先係真特首

柒婆呢?唔係好打得?

直接見幕後大佬

//自由黨黨魁鍾國斌對唐偉康突訪京表示奇怪，認為美國在北京有大使作為代表，照理毋須唐偉康由香港飛到北京，估計港澳辦有意了解香港情況。//

真係唔識架喎

又割讓